中國發射長征三號乙火箭失敗 無美國晶片失敗率急升

中國在四川省西昌衛星發射中心發射印度尼西亞衛星，火箭升空不到50秒就爆炸墜落。月前發射長征七號火箭，在發射不久亦失敗。有軍事專家認為，美國加強管控晶片出口到中國，令到中國的軍事及科技發展受阻，由於中國現時的科技發展尚未成熟，以致東風系列核導彈發射未能成功。（黃樂濤 報道）

新華社周四（4月9日）報道，當天傍晚7時46分，中國在四川省西昌衛星發射中心用長征三號乙運載火箭發射印度尼西亞PALAPA-N1衛星，火箭的第三部分發生故障，火箭及衛星殘骸已墜落，衛星發射失敗。

有西昌居民用手機拍到長征三號乙運載火箭發生爆炸的一刻。網民拍攝的短片顯示，火箭升空不到50秒爆炸墜落。

台灣的國家政策研究基金會副研究員、軍事專家李正修周五（10日）對本台表示，由於中國的火箭發展，都是依賴美國的晶片的，中美貿易戰爆發後，美國限制出口晶片到中國，因而影響了中國軍事技術方面的發展，導致中國發射火箭的失敗率急升。

李正修說︰美國當然就覺得說，那我從根本就把你封鎖掉，你當時最依賴我的這些晶片，我現在就禁止，要不然就靠你自己研發的晶片，要不然你另外去找其他的替代品。譬如說從日本也好，或者從韓國也好，甚至從印度，或者其他歐洲國家等等去尋求晶片，問題是這些國家呢，這些晶片的技術，還是以美國最為前端。

他認為，中國要自己研發晶片，而且晶片的質量與美國一樣，現時很難做到，因為在中國的科技未夠成熟下，是很難發展出有質素的晶片，所以中國東風系列核導彈發射暫時是不會成功的，如果中國再不斷嘗試發射火箭等這些軍事武器，會造成嚴重的後果。

李正修說︰美國在高科技的掌握太多的關鍵技術，使得中國大陸真的很難追得上，對於他的未來發射的精準度，跟那個操控性都會受到影響，因為一旦你發射了，萬一你的晶片出了狀況，你沒辦法去掌控它。譬如說本來要打紐約，結果掉到日本去，這個計算過程當中，出現錯誤，都有可能發生。

長征三號乙對上一次的發射失敗是在2017年6月19日的中星9甲任務，之後連續30次順利完成任務，是北斗三號的御用火箭。另外，約一個月前，中共發射長征七號火箭也是爆炸墜毀。

自己研發囉，咁撚叻！！

厲害了

因為一旦你發射了，萬一你的晶片出了狀況，你沒辦法去掌控它。譬如說本來要打紐約，結果掉到日本去，這個計算過程當中，出現錯誤，都有可能發生。

周邊國家怕鳩左佢 到時可能賣貨俾佢

到時想射支核彈出嚟點知空中自爆

而家佢痔煮燃髮就自爆
做乜鳩要賣嘢畀佢等佢有機會飛得遠
由得佢半空自爆咪算

駕駛員有無事？？？

點解要倒轉播條片？

😅😅😅人地係火箭推進器海上陸上降落 唔係倒轉條片

無倒轉到，條片真係拍緊火箭降落...
有興趣可以去youtube search下SpaceX

降落有咩用？

點解要降落？

只有嘲笑

回收再用

平時射上去d火箭，唔會執返黎用？

睇啲煙就知唔係啦

係
見到喇
可以著陸外星

環保

剩係話俾你知:
我科技樹鳩點你都追我唔到
呢樣已經夠用

普通火箭射完係一次性架咩？

大佬 暈喇

咩叫科技樹？唔係火箭黎咩？

我既意思係
裝個降落傘咪得

人地精英諗既一定有用

好癲

咁點解唔裝個降落傘，要噴火降落法？

名言"Any sufficiently advanced technology is indistinguishable from magic" 講得無錯，只係依家啲on9仔見到以為係改片

Show Blocked User - 迫爆神條女

一早已經block左, 上面班傻仔佢回佢post比錢佢賺

降落傘free throw，不可控
佢而家係精準到對返都降到

隨機核彈

退後一萬步 就算真係冇乜用都好 可以咁樣垂直冇偏差降落係好撚難 呢樣野支拿整一世都應該整唔到

屌你老母臭西，駁唔到我就做鴕鳥

不嬲火箭都裝降落傘架啦，唔係咩？

吓？美國d穿梭機咪又係降落到

唔一樣既咩？

最core個堆技術全部攞唔到
咁快開始反檯
點打

咁點解唔用穿梭機

重點唔係「用乜野降」
首先人地重點係運行緊都降落到，成個過程好精準
而唔係用火黎降
同埋用降落傘free throw方向速度都控制唔到

認真左

先你明唔明火箭係點先⋯
一般係一件件咁掉落箭爆上天
果d唔係回收得
但好多時分離會跌左落海
汁返黎都唔用得
E家係成支回收返黎重用

你爛係支火箭但穿梭機咁玩

有煙先定有火先呀科學家?

巴打你

簡單黎講 係咪粒cup太慢
Lag機爆炸

咁普通火箭有無降落傘？

聽完你咁請
block左佢算，唔係五毛都跳跳地

有降落傘嘛
唔通周街掉咩？

你都on撚鳩
祝你早日死全家

美帝真係好撚癲
核心技術絕對唔可以俾支那人拎到手

你睇多啲野先回覆

點解我地唔用穿梭機？

鬼識，火箭我好少用到

推

仲未有人答到，火箭唔係有降落傘咩

咩叫有煙先？

所以話支那有核彈都射唔出屋企門口啦

原來贏國連軍事武器都要靠美國，仲話美國係紙老虎，打7美國

諗返起下面個post
中國晶片發展落後原因

渣ga

中國自主研發的春天來了

好似唔知少女咁jer住問埋d濕鳩問題

你都on撚9，打啱你d字先啦

你自己喺YouTube search space X睇吓啲片算啦
好高技術含量
你要射支火箭上去跟住支火箭仲要好精準回收返
大陸嗰隻係射上去送完衛星之後空中解體
而space X 留返枝火箭下次再用純粹只要加返燃料

佢真係唔識架喎

上面成班真係...
SpaceX都唔識
用降落傘係控制唔到, 只能夠預測大概降落位置, 你好難確保回收時實際情況
如果做到精準降落係可以回收再用, 姐係你架車今次用完下次重新入油就行得

善用起底功能啦
仲喺度覆個垃圾假膠

基本上spaceX領先全世界
連美國政府都冇佢嗰啲技術

倒退到北韓咁

有冇失敗條片 50秒就玩完

假膠

日日都係咁爆炸

簡單嚟講，
東風系列新造既飛彈，全部都係垃圾

明明得一條友

咪就係，上面成班垃圾支那仔，咩都答唔到淨係淨係喺度吠吠吠

我問一句宜家火箭有無用降落傘，全班啞曬

SpaceX間公司暫時最大既成就，係想將火箭發射成本降低，同時達成火星，月球其他任務。

推進器回收既最大目的就係降低成本，用剩餘燃料準確咁樣係海/陸上既平台降落。至於點解唔用降落傘，係因為用降落傘唔可以準確控制到。

會用降落傘既，就只有退晒役既穿梭機同埋載人火箭既返回倉。返回倉係防水防火+好撚硬正既，推進器係唔可以用降落傘之後撞落地球到。

冇記錯既話暫時最多好似已經有推進器重用左3-4次

假設好似你講條片倒轉播呀
柒碌
你真係好撚蠢

咁你咪查下穿梭機同火箭既分別囉

巴打你學好啲中文先啦

咁下面噴火果d唔會用降落傘？

高速跌落黎地球？

窮撚先要一支火箭用完回收番兜再用
富強如中國 唔好話火箭 太空人唔回收都冇問題

係
跌落海跟手去執

上面有幾件一係唔識扮識，一係就係三毛黎

廣東話都打唔好

抄 sheldon cooper 嘅 concept

咁堅？dup死d地球人點算

舒服

自己研發中共病毒就叻

駕駛員有無事

所以通常海邊/計咗落地地點

唔識就躝番去做功課啦屌你

查左，無答案

衛星無駕駛員

其實人哋話緊你

地球d科技咁勁，明白曬

停課啊仆街

所以話支那點會冇事，香港報紙差唔多歸哂一邊你睇唔到者

係

你都on9我宜家咪恥笑緊上面班唔識扮識，比我問到口啞啞既傻仔

由頭到尾得一條友答到我

其他全部衝 出黎幫支那護航/衝出黎柒

咁穿梭機又唔洗，點解唔用穿梭機

回收支野 可以下次用番 平好多

穿梭機發射成本仲高

衛星火箭應該無駕駛員

穿梭機載人 同火箭兩樣野黎...

又無咗幾多億

降落傘喺空氣產生嘅阻力有限 下降速度跌到去terminal velocity就達到平衡 唔會再減速 但呢個速度箸地依然太快 會跌爛支火箭 所以要逆推進一步減速 但係平衡極之困難 支火箭好易反轉 所以spacex 呢套控制系統係好撚堅 做到大推力又精細

無人點控制？

你駁尿喉都排到尿
做乜要用碌鳩痾尿

叫得迫爆神就知條友唔係假膠都老屎忽啦
唔好理佢啦

唔駛block 俾機會我哋講多啲人哋嘅科技有幾勁 好事嚟

但係穿梭機可以重用，點解高？

火箭發生通常計埋佢跌落啲無人地區

夠啦屌你
要問幾多次on9野

你都弱智九唔搭八，返青山未？

又係美國搞事！

有傳聞呢套技術都係nasa 啲engine 佬嘅工餘玩意 未見真章

條友支那仔黎，佢唔想推支那d醜事咋嘛

曲直難分

你都白癡，你唔識既野就係on9野？

屌

因為穿梭機係純粹載人上太空....發果陣佢都係綁係火箭果度射上去

自煮研發啦

係咩？唔係好似飛機咁飛上去？

Tesla去中國

穿梭機要遷就地球自轉角度決定自身返回既軌道，限制左返回時間，而且會花費更多燃料

印象中係咁講

穿梭機技術唔成熟,只係以前美國同俄羅斯軍備競賽做出黎無咩用既玩意
可以預期短時間內都無國家會再燒錢落個研究穿梭機度

咩推理嚟
邊個會驚一支估你唔到槍

航拍機點控制

呢條F1餐出曬名係支那賤畜黎

佢唔想人推支那d醜事

咪叫人唔好覆

因為條片是假的
美國轉播條片想去攻擊中國晶片質素差
不過已經俾你發現了
佢地既陰謀係唔會得逞

on9，支那有咁先進咩

咪又係揾件condom上去揸

火星有無跑道俾你landing

終於有人答到

降落傘？

屌你老母又有三毛幫支那講好說話

以致東風系列核導彈發射未能成功

之前冇射過？
冇試過支共又點實牙實齒講一定飛到過美國

點解唔裝降落傘？

穿梭機下面嗰三碌嘢（其實係兩支火箭同燃料缸）
都係用一次就無
得部機可以再用 每次重要大修
因爲驚好似Challenger同Columbia咁飛飛下散哂

鄰国領導人:我寧願射錢上天等佢爆都唔派錢俾你哋丫，食住一年草先丫

抵啦

我串緊你呀柒頭

因為舊野太重 降落傘負唔到

繼續兜

穿梭機只係帶反個人落地球
帶穿梭機上太空嘅火箭唔可以重用
而家佢入反啲油入支火箭就可以重用

裝多幾個囉，用燃料咪又係重

好心你搞好啲晶片野先搬啲玩具出黎啦 想笑死人咩

一言驚醒洛克人

整個勁d既火箭咪唔洗用三支

無知不是罪 但係google都唔識就真係on撚7尻

Elon 又幾玩得

太撚蠢！覆佢都曬氣力

唔得就唔得架啦 咩叫裝多幾個
裝多幾個你有位開咩
降落傘要負載一個人都要幾米長 點夠力拉住支火箭呀

都話控制唔到 降左去塊爛地到著陸

原來係on9仔 blocked

支那放下煙花啫

降落傘點landing 到咁樣
而家人地一降落完
一refill （或者要換埋隔熱板）就打返上太空喎

唔係個個星球個大氣層都好似地球咁厚
好似落月球咁降落傘基本上無用

正劇都客串過

你打依句前有無用下個腦?
就係唔夠推力先要整兩枝 夠力既洗咩整?

Elon-chan

佢個知識停咗喺細個支玩具火箭到

支共今年最想偷嘅技術

欣賞你耐性 清

飛到美國係好底層既火箭技術，你當拋物線咁睇就得

至於洲際導彈最困難係命中率既問題，要超遠程命中，加上途中作出不能被預測既軌道，呢個就需要晶片作超大量運算

東方八好似無實戰之餘，亦無證據顯示可以命中移動中既航母，美軍只係透過衛星影到新疆某個沙漠有航母size既框線，上面有導彈命中既坑，然後美軍就用呢張相向國會申請更多撥款

東風九好似上年閱兵露過面

佢射過嚟咪打爆佢

應該係智商問題

好似係3 次，咁幫佢慳到好多成本。正係返黎檢查再入燃料就得，所以佢可以射得咁密

無睇說明書

等緊呢句

藍屍有咩反應

你都on9

抵佢咁撚串

冇咗晶片，大陸連金仔都不如

如果係核彈就死得人多。自爆。

#43041

對住弱智都咁好
感人

炸鳩返自己係唔錯

啲核彈未升空就自爆。
分分鐘個發射基地都無埋。

爆咗檔放煙花

威囉

所以支那全球宣戰
鳩射都中敵人woohoo（境內韭菜中咗都無所謂，領導一早入晒防空洞）
贏國又贏

成龍. jpg

搞搞下會唔會比金仔爬頭

因為中國諗緊點發射嗰陣，
人哋已經諗緊點樣去降落

我估佢想講技能點亂點都贏

坐左幾耐？

藍屍：火箭實係比美軍擊落

所以spaceX嘅衛星發射成本係平好q多

TVB永遠唔播

強烈恥笑

真心？

成班人回個著名假膠我真係睇唔透早就BLOCK咗

2020周星馳

漢芯一號，研發砂紙黎磨就得

無新聞講既
報喜不報憂，支那style

屌你老母臭西，有得問人goo你老母gle？
答你就答，唔答就仆街死啦柒頭

火星用唔到咩？

射都未射到 偷降落做咩

你老母就智商有問題，生左你件遺傳弱智出黎

費事同弱智計較
Blocked

咁有咩問題？
你自殺有無諗過屋企人感受？
自私精

( Show Blocked User - 迫爆神條女 )

原來只要中國無得用美國晶片，科技水準就會同北韓差不多。

駁唔到就敗走，無撚用

應該唔關事
點都有stock唔會一cut就無晒

所以日韓咪醒囉，join左美國個導彈防衛計劃

駁唔到就做縮頭烏龜，死垃圾

你老母比人輪姦果陣記得繼續做縮頭烏龜

我地支國錢多得是 唔洗降落 又贏

以後啲東風導彈拎黎自爆用

屌你....真係唔識架wo

屌你老母支那狗，有錢就玩到火箭咩？

支那狗唔想國家出醜就拉post

自煮燃發晶片嘛

唔太識，講解下？

because i can

唔係為左環保咩？

佢奶共比技術中共

同人講話其實想懲罰香港
但唔好意思射咗去東京/紐約

show得出嚟嘅野永遠都係舊野 除非戰時
不過依家科技差距睇得出美帝就算打柒支那都唔會俾黑科技見光

你知唔知一枝火箭幾錢？

大約3億-5億

回收就慳番幾億

印尼

用降落傘囉

jaga

笑撚死

屌你老母臭西，power_off你係藍絲定係支那三毛？
竟然鼓勵手足自殺？

你正一縮頭烏龜，出賣人格，祝你全家cancer死，來生投胎到支那農村做狗

要不是美國 中國早就完蛋了
支那人幾時先肯面對呢個現實

屌你老母西，三毛又幫支那講好說話

入 LIST 原因：向打算自殺的手足講風涼說話，挑撥當事人情緒。

要幾大個降落傘先得
同埋用降落傘都控制唔到落點

中國唔係好撚勁架咩，又失敗垃圾到

啱啦，power_off條畜生鼓勵手足自殺，講風涼說話

網民回應

On9 點解下下都要拎慘過自己嘅人黎比 「大把人慘過你」呢句野仲難聽過粗口呀 唔知講咩安慰人就收聲 咪喺度鬥慘 就算其他人過得慘都唔應該輕視樓主嘅痛苦 其他人慘關樓主咩事 係咪其他人慘就會減輕到樓主嘅痛苦？

我咁講唔係鼓勵樓主去死 我都唔希望樓主自殺
但你嘅回應真係令我好不解
我唔明點解下下都要諗人地先 你係為左其他人所以先生存係哩個世界？
樓主唔死係咪代表佢老豆老母有人照顧？
你知唔知道心病比起身病更加難醫？
你唔係當事人你又點知道樓主經歷過啲咩？
心病係極度影響一個人
每日好似行屍走肉咁 連自己都顧唔掂仲要去照顧其他人 咁樣只會令樓主嘅負擔百上加斤
痛苦係無得量化 無得比較 每個人嘅抗逆力都唔同
請你唔好喺度批評樓主 生存比死有時係更需要勇氣 相信樓主唔係想睇到你喺度批評話佢自私 唔識安慰人就收嗲

用幾個咪得
降落傘都控制到地點

Btw岩岩睇左spacex booster landing段片，真係勁到你信，基本試上係兩個boosters同步準確咁land

你唔係幫緊手足就收聲啦

當積下陰德

支那國真係十世都追唔到

我邊有講過

你講風涼話就係幫手足
唔敢回應其他巴打點話你

你自殺前諗下屋企人啦

佢地無左你咪仲慘

所謂’自主研發’咪又係左抄右抄再痴返自己個名上去

鳩夠未，嗰個 POST 已經有巴打話過你，點解仲要死不悔改

回應咩？好似你呢d扮黃叫人自殺

如果唔係我地救返手足死左啦

屌你老母臭西

on9，你自細無屋企人？淨係諗自己，自私精

我邊句有叫人自殺
又屈
呢啲咪係你風格囉
駁唔到就屈人

作為一個工程撚, 有少少見解, 佢無咗美帝晶片, 會令到好得微調係失靈, 其實火箭就係攬住個火藥庫一樣, 燃料係尾部點火, 如果放出燃料過多就會火燒屎忽, 爆炸, 但係在火箭飛行其間, 好多參數會影響飛行, 風速, 濕度, 呢D全部要有電腦監測, 然後微調, 無咗美帝晶片, 結果全部失靈, 炸到開花

自私精，自殺咪又係你老豆老母幫你善後

陰道間諜咪得囉

其實你係咪盲，當事人本身就係因為同屋企關係轉差至睇唔開，你仲喺度老母前老母後想點

大陸借埋香港回收日日收集晶片
就係翻新再賣過 無限永續同一技術只係外型唔同左既產品
D手機次次都旗艦級 但係性能上係冇進步
一時升下CPU 一時降CPU 又提升下RAM同電量咁
中國製造? 笑死人咩

汚ねぇ花火だな

咁又點，你又知佢身邊無人愛佢？
癌症病人都未自殺啦，幾時輪到佢
唔好咁黑心好無？

我又邊一句黑心呢請問
唔好成日自己幻想我講乜再屈我好冇

用幾個會佔好多空間 你覺得火箭好多多餘空間?

同埋咁大舊嘢喺空中隨風漂航空方面安唔安全先

最後要用降落傘+控制落點嘅 火箭最後咪又係靠RCS+火箭引擎 咁不如淨用火箭乾手淨腳

你估火箭咁撚重拉幾條繩就可以控制到落點
風向 天氣等會令準繩度好低

迫爆神條女

著名5毛on9
仲覆佢

你係咪成世無親情d孤兒仔黎
一家人嘈兩句第二日就friend返架啦
洗唔洗自殺啊？

#43041

如果嗰個自殺 POST 全部都係呢啲垃圾留言
難聽啲講句當事人一早就去咗
你仲咁厚顏無恥話多得你哋呢啲人打救
真係笑死人

好彩有心人眾多
保得住事主條命
靠你死撚得啦屌你老母

收皮啦屌你老母臭西
支那賤畜生唔想人推post就屈毛

驚國家出醜啊？Luke梳

上次個 POST 咁多人屌你仲喺度撐
呢種情況點只你所諗咁簡單
文又唔爬又唔認真睇當事人留言
係咁將幻想到嘅嘢加諸事主身上

屌你老母臭西咪扯開話題啦

唔夠膽答我

啱呀，全部屌你嘅都係國安五毛，你最正常

你又知佢地關係好差？你咪又係聽佢片面之詞

得燈色個支唔可以重用

唔聽佢講唔通聽你講？你邊位？你同事主屋企好熟？

我講事實
將你放入 LIST 無做錯到

支那仔得小貓三兩隻咋嘛

火箭其實唔係90度向上射 所以跌翻落黎唔係同一個位
加上唔係玩滑翔傘 冇可能控制得咁好降落
以往大多數火箭都係射完就掉佢喺太空

個陣望住YouTube 覺得見證歷史一刻

搵個撐你嘅出嚟睇下先

你啱，根本你都明我係幫緊佢

我只係唔明點解你要推佢去死

樓主聽左我講無自殺已經係啦on9

我又邊度有推佢去死
source？邊句留言呀指嚟睇下？

巴打我欣賞你咁好耐性解釋比個細路聽

所有強國野睇落個standard都唔係好得
都算
仲要實際落場仲衰撚過人地二手戰機
柒唔柒啲啊支那人
剩係識用化武武統

樓豬係聽其他人講
聽你講真係死撚得
你呢啲留言咁垃圾
就好似講緊人哋老母係女人
老豆係男人一樣咁弱智

食住大麻睇降落直播真係型到爆

印度尼西亞衛星？

指到未
定係又自己幻想我講乜
唉又屈
呢啲咪你風格
屈得就屈

所以支那一直嘗試擺脫美帝，尤其晶片
早兩年又漢芯又乜春，可見一斑
因為晶片真係好重要

宜家支那最虎視眈眈就係荷蘭嘅光刻機
一直想食埋人地間公司
(冇記錯好似5nm
(全球得荷蘭有光刻機專利好似

買蒙古吉爾吉斯坦貨？

屎粉紅有冇回應？

支那狗 做個堂堂正正既支那狗
比d骨氣
唔好靠美帝

支那人世世代代停留係整波鞋既程度, 砌iphone已經係盡晒力

射完自主燃發降落都慳返，又贏

唔係好撚勁㗎咩？自煮研發囉，洗鬼靠美國

自煮燃發

係囉，唔支持手足，唔鼓勵佢咪即係推佢去死

班支那狗比手足撚到斷氣啦

做乜撚野姐你 都唔知你真心定假膠？

第一次block人係因為佢太戇鳩 溝通唔到

我邊句有唔支持手足
屌鳩你就係唔鼓勵佢？
唉又係呢啲抹黑手法

典型支那國

SpaceX冇咩錢好窮所以要重用

你仲好笑過個po

個仔都P到金毛

巴打切勿妄自菲薄
科學首要精神就係切忌盲從附和
科學既進步係透過不停咁質疑、失敗同學習

應該話係無美國帝晶片之下，中国成功發現多種火箭爆炸嘅方法

點解唔搵俄羅斯？俄佬太空事業應該都先進㗎

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

唔怪得唔武統台灣，一陣發射飛彈，都唔知會唔會射返落自己個頭

發射成功入唔到軌道姐？起碼有得射！共朝就係鐘意人海戰術加下係火箭海姐。射多 D 將地球射離軌跡做真正人類命運共同體吧。

哈哈哈哈哈哈！好撚柒呀屌你老母，執撚咗去啦戇鳩嘥米飯。

真傻定扮白痴

再爆架Tesla出嚟果吓

美國火箭一次發射成本係2億美元 火箭佔50% 即係一次要一億美元
而舊既火箭係一次性 射出去之後係咁極端既環境跌落番地表
就算之後執番都冇可能再用 只可以回爐重造 所以好撚哂錢
而且仲未計制造火箭既時間成本

而家佢可以重用 火箭呢一億美金可以大幅減少 只需要番黎之後保養一下
而且下次發射時間都可以大幅減少 因為唔駛再重新造過

佢又唔諗下點解佢老母要生佢出黎

。。。。。

出大絶
偷

嘩 今舖威水囉

未又開始奶共

3毛黎架

竟然有人話條片倒轉，咁出名space x都唔識

咪理佢啦，轉黎視線

借位post行動post，thx。
簡單可以互相自保既聯網。

好多俾人深夜捉既人解救方法

抵死

巴閉law 英雄主義疊馬
我唔妥你可以唱你
我唔鐘意你可以串你

Push.

有無咁撚柒?
華為都有儲備啦
軍方D晶片咁快無哂？

條友奶共啦仲吹奏

事鳩但攞粒i7用住先啦

hip hip hurray
有冇巴絲開香檳?

你對唔對得住手足？

李正修說︰美國在高科技的掌握太多的關鍵技術，使得中國大陸真的很難追得上

中國人真係垃圾
美國識得多，令到你中國好難追得上
係嘅人哋唔啱

已爆，MIC 認証成功。

一切係為左上火星

上左火星，支火箭件野咁重，空氣又稀薄，降落傘係無用，所以一定要用反推去降落

佢推緊中國柒野 今次做得好好囉

不過MUSK而家奶共 電動車成套技術賣左俾支那

成個 post 好似得你對唔住手足

哩條友係勁個底都幾花下
打左好多次官司

點解？